我真係好想睇到所有手機係印度制造

今次我撐你

到時就話印度監控

高質

大陸係用「制造」

換言之........

製：
剪裁。楚辭．屈原．離騷：「製芰荷以為衣兮，集芙蓉以為裳。」後漢書．卷八十六．南蠻西南夷傳．南蠻傳：「好五色衣服，製裁皆有尾形。」
造作。後漢書．卷三十二．樊宏傳：「五穀不登，謂之大侵。大侵之禮，百官備而不製，群神禱而不祠。」新唐書．卷一六三．柳公綽傳：「置權量於東西市，使貿易用之，禁私製者。」
詩文、作品。唐．杜甫．贈祕書監江夏李公邕詩：「聲華當健筆，灑落富清製。」
法式、樣式。漢書．卷四十三．叔孫通傳：「通儒服，漢王憎之，乃變其服，服短衣，楚製。漢王喜。」

制：
法度、規定。如：「法制」、「制度」。禮記．曲禮上：「越國而問焉，必告之以其制。」
父母喪事。如：「守制」、「父制」、「母制」。紅樓夢．第一一四回：「因在制中，不便行禮。」
製造。同「製」。如：「制作」。詩經．豳風．東山：「制彼裳衣，勿士行枚。」
訂定、規劃。如：「制禮作樂」、「因地制宜」。
管束、阻止。如：「管制」、「限制」。淮南子．脩務：「夫馬之為草駒之時，跳躍揚蹄翹尾而走，人不能制。」
決斷、裁決。如：「裁制」。史記．卷六．秦始皇本紀：「制曰：『可。』」
切割。淮南子．主術：「賢主之用人也，猶巧工之制木也。」
「製」之異體。